[點睇］為鼓勵源頭減廢 政府場地明起停售樽裝水

政府為了鼓勵源頭減廢，明日起政府場地，如運動場館等的自動售賣機停售一公升或以下的樽裝水，但不包括其他飲料。有運動的市民說，已習慣自備飲用水；亦有市民斥措施只是表面工夫，「應該全部停晒」。

雖然停售膠樽水的措施明天才實施，惟記者今日到九龍公園運動場及游泳池視察，發現多部「汽水機」的樽裝水仍未下架，但已均顯示為「售罊」，其他樽裝飲料，如運動飲品及檸檬茶等則有貨出售。

到場游泳的余先生表示，運動時一向有自備水樽，亦會避免購買樽裝水，「一嚟係膠，二嚟覺得浪費」，故新措施對他沒有影響。但他批評，新措施只是表面的減廢行動，認為要真正做到源頭減廢，「要全部停晒」，並應進行有效的回收，「政府而家啲回收，好多都係收咗再送去堆填區」。

每周都會進行排球操練的劉小姐說，每次練習都會帶備水樽，再在飲水機斟水飲，不會購買樽裝水，「價錢貴，同埋唔環保。（如果買）一次要買兩、三樽先夠飲」。她又說，新措施只停售水，對源頭減廢無效，「（樽裝）但係寶礦力、檸檬茶仲有賣，唔係賣少啲（款式）就可以真係減廢，要有中央系統配合，同由家居做起」。

到場打羽毛球的屈先生則認為新措施有效，又指現時甚少見人購買樽裝水，即使購買，也會循環再用膠樽。但他說自己不會買樽裝水，會飲用飲水機的水，亦會自備水樽。同樣到場打羽毛球的袁小姐也說，不會購買樽裝水，會自備水，「驚（樽裝水）放咗好耐，同埋成日被太陽曬住，我唔太鐘意」。她指，新措施對她沒有影響，但相信會少了人購買樽裝水，能有效源頭減廢，「起碼冇得賣，會少咗引誘」。

環保膠我屌你老尾呀

要環保唔係應該要叫人唔好生仔咩？

好事黎

源頭減廢應該係政府炒曬d高官

但唔該起返同執返靚啲水機

肯比錢買水果班人
無水買既咪買茶或者寶礦力果D囉

應該源頭減人

應該搵人化驗下樽裝水同水機水，邊隻衛生啲

ok 你話要環保無問題，但屌你老母你班環保撚可唔可以睇下啲水機出嚟啲水有幾臭呀屌你老母

洗腳水

口渴就唔飲野咩
結論只係換左賣其他野飲,有咩分別